%!TEX root = ../pflichtenheft.tex

\chapter{Zielbestimmung}\label{cha:Zielbestimmung}
Das Ziel ist es eine Software-Lösung zu entwickeln, um Lichtzeichnungen mit einer Drohne bei Langzeitbelichtungen zu entwickeln. Das System soll in drei Module unterteilt werden.

Das erste Modul verarbeitet das Eingangsbild. Dabei wird zuerst die Auflösung des
Bildes angepasst. Anschließend werden aus dem angepassten Bild Zeichenpfade
berechnet, zu welchen Verlauf und Farbe gespeichert wird. Hierbei muss ein
entsprechender Algorithmus für die Pfaderstellung entwickelt werden, und analysiert
werden, welche Farben aufgrund geringen Kontrasts nicht gezeichnet werden müssen.

Das zweite Modul passt die vorberechneten Zeichenpfade an die Aufnahmegegebenheiten
an. Dabei muss beachtet werden, in welchem Winkel und Abstand die Kamera
aufgestellt ist und in welcher Größe das Bild dementsprechend gezeichnet werden soll.
In diesem Modul werden aus den zweidimensionalen Zeichenpfaden, dreidimensionale
Flugpfade für die Drohne generiert.

Das dritte Modul setzt die Flugpfade in Zusammenarbeit mit einer Flugsteuerung um.
Hierbei muss ein ausreichend genaues System zur Positionsbestimmung verwendet
werden. Aus den Daten der aktuellen Position und der Farbinformation der Flugpfade
muss des Weiteren die Lichtquelle an der Drohne gesteuert werden. Zusätzlich muss
die Art und Verwendung der Lichtquelle ausgearbeitet werden, um ein optimales
Ergebnis zu erreichen.

\section{Musskriterien}\label{sec:Musskriterien}
\textbf{Drohne}
\begin{itemize}
	\item Die Drohne kann berechnete Pfade abfliegen
	\item Die Drohne kann die Pfade mit ausreichender Genauigkeit abfliegen
	\item Die Steuerung der Drohne kann zu jedem Zeitpunkt durch den Nutzer übernommen werden
	\item Die Drohne hält sich an rechtlich vorgegebene Flugbedingungen
\end{itemize}

\textbf{Bildverarbeitung}
\begin{itemize}
	\item Die Bildverarbeitung kann Dateien mit den Formaten jpg, png und svg verarbeiten
	\item Die Bildverarbeitung kann ein- und mehrfarbige Bilder verarbeiten
	\item Die Bildverarbeitung kann aus einem gegebenen Bild Flugpfade berechnen
	\item Die Bildverarbeitung kann den Flugpfaden Farben für die Lichtquelle zuordnen
\end{itemize}

\textbf{Lichtquelle}
\begin{itemize}
	\item Die Lichtquelle kann im RGB-Farbraum leuchten
	\item Die Lichtquelle kann programmatisch angesteuert werden
	\item Die Lichtquelle kann an- und ausgeschalten werden
	\item Die Steuerung der Lichtquelle kann mit den Farben aus den Pfaddaten umgehen
\end{itemize}

\textbf{Kamera}
\begin{itemize}
	\item Die Kamera kann Langzeitbelichtungen aufnehmen
\end{itemize}

\section{Sollkriterien}\label{sec:Sollkriterien}
\textbf{Drohne}
\begin{itemize}
	\item Die Drohne kann autonom starten
	\item Die Drohne kann an Ihrem Startpunkt landen
	\item Die Drohne kann ihre Position und Ausrichtung im Verhältnis zur Kamera bestimmen
\end{itemize}

\textbf{Bildverarbeitung}
\begin{itemize}
	\item Die Bildverarbeitung kann die Auflösung des eingegebenen Bildes anpassen
	\item Die Bildverarbeitung kann die berechneten Pfade in einer Datei zwischenspeichern
	\item Die Bildverarbeitung besitzt Einstellmöglichkeiten zur Qualität des geflogenen Bildes
\end{itemize}

\textbf{Lichtquelle}
\begin{itemize}
	\item Die Lichtquelle bietet eine für die Langzeitbelichtung angepasste Leuchtfläche
\end{itemize}

\textbf{Kamera}
\begin{itemize}
	\item Die Kamera kann programmatisch gesteuert werden
\end{itemize}

\section{Kannkriterien}\label{sec:Kannkriterien}
	\textbf{Drohne}
	\begin{itemize}
		\item Die Drohne kann Kollisionen mit Hindernissen vermeiden
	\end{itemize}

	\textbf{Bildverarbeitung}
	\begin{itemize}
		\item Die Bildverarbeitung hat eine grafische Benutzeroberlfäche
		\item Die Bildverarbeitung kann eine Vorschau der Flugpfade anzeigen
		\item Die Bildverarbeitung ist plattformunabhängig
		\item Die Bildverarbeitung kann reguläre Ausdrücke bei der Bildeingabe verarbeiten
	\end{itemize}

	\textbf{Lichtquelle}
	\begin{itemize}
			\item Die Lichtquelle kann Statusmeldungen darstellen
	\end{itemize}
	
	\textbf{Kamera}
	\begin{itemize}
			\item Die aufgenommenen Bilder können automatisch auf einen Rechner übertragen werden
	\end{itemize}

	\section{Abgrenzungskriterien}\label{sec:Abgrenzungskriterien}
	\begin{itemize}
		\item Das gezeichnete Bild muss nicht hochauflösend sein
		\item Die Drohnensteuerung ist nicht vollständig selbst implementiert
		\item Die Bildverarbeitung muss nicht intuitiv bedienbar sein
		\item Das System kann nicht von Nutzern ohne Erfahrung im Steuern einer Drohne verwendet werden
	\end{itemize}